Title: Leben in Bildern
Date: 2013-01-15 12:38
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: arte, documentary, israel, photography, rudiweissenstein, telaviv
Slug: leben-in-bildern

![Declaration_of_State_of_Israel_1948]({static}/images/Declaration_of_State_of_Israel_1948.jpg)

[Rudi und Miriam
Weissenstein](https://de.wikipedia.org/wiki/Rudi_Weissenstein) haben die
Enstehung Israel seit vielen Jahrzehnten in Bildern festgehalten. Sie
eröffneten in Tel-Aviv ein [Photo-House](http://www.pri-or.com/). Von
ihnen sind die bekanntesten Fotos der Unabhängigkeitserklärung Israels.

> Weissenstein dokumentierte das jüdische Alltags- und Kulturleben in
> Tel Aviv, zahlreiche prominente Persönlichkeiten, vor allem Künstler
> und Politiker, etwa Marc Chagall, Max Brod, Eleanor Roosevelt, Isaac
> Stern und den Maler Nahum Gutman. Seit dem ersten von Arturo Toscanini
> geleiteten Konzert fotografierte er für das Israel Philharmonic
> Orchestra. Als Weissensteins bekanntestes Foto gilt das von der
> Unabhängigkeitserklärung des Staates Israel am 14. Mai 1948 durch
> David Ben Gurion, wo er der einzige akkreditierte Fotograf war.  
>
> [<cite>Wikipedia</cite>](https://de.wikipedia.org/wiki/Rudi_Weissenstein)

Tamar Tal hat einen großartigen Dokumentarfilm gedreht. Der kleine
Fotoladen soll einem großen Neubau weichen. So wird so einiges an
Geschichte aufgerollt. Die Witwe Miariam Weissenstein und ihr Enkel Ben
Peter Weissenstein müssen mit der Situation umgehen. Herzzerreissend.

Mehr Infos gibt es auf der Arte
[Seite](http://www.arte.tv/de/leben-in-bildern/7248470.html).

<p>
<object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=10,0,0,0" id="playerArte" allowscriptaccess="always" width="640" height="410">
<param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><param name="quality" value="high"><param name="movie" value="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fleben%2Din%2Dbildern%2D%2D7242958%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;mode=prod&amp;videoId=7242958&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml&amp;autoPlay=true⟨=de&amp;embed=true&amp;autoPlay=false">

<embed src="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fleben%2Din%2Dbildern%2D%2D7242958%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;mode=prod&amp;videoId=7242958&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml&amp;autoPlay=true⟨=de&amp;embed=true&amp;autoPlay=false" width="640" height="410" allowfullscreen="true" name="playerArte" quality="high" allowscriptaccess="always" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash">
</embed>
</object>
</p>

